国家机器為「上山下鄉」洗白 扯上習明澤

中共官方連續放風大學畢業生就業壓力之後，又要求各高校推送畢業生到西部艱苦偏遠地區就業，引發搞新「上山下鄉」運動的擔憂。隸屬中共社科院的中國歷史研究院昨日（22日）發文為當年知青下鄉洗白，聲稱是「推動社會進步的偉大壯舉」，引發網路批評。

中國歷史研究院12月22日在微博發文聲稱，知青下鄉是「推動社會進步的偉大壯舉」，又批評稱「知青是被毀掉的一代」、上山下鄉是「受迫害」是「錯誤言論」，云云。

中國歷史研究院洗白知青下鄉的前述微博截圖被發到海外推特後，引發華人網友熱議：

「不是要再來一次上山下鄉吧！」

「穢史研究所」

「感覺一夜回到文革。」

「這是現在的消息嗎？不可思議。」

「醜惡嘴臉慢慢露出來了…」

「梁家河同志趕緊滾回梁家河大隊去挑大糞，以資紀念。」

「去梁家河！挑200斤！」

「是噠，再次讓14億人弄個二逼小學博士領導泱泱韭菜國，真是無比自豪和幸福。」

「我看是要給文革翻案的趨勢。」

「加速，東朝鮮已經出現在地平線了。」

「那這些腦殘專家咋沒讓他們的子女去上山下鄉呢？」

「七常委的家屬帶頭吧！」

「同意！領導的孩子，私孩子先享受！」

「讓習明澤先下。」

習近平的女兒習明澤生於1992年6月25日，現年27歲，小名木子，一向神秘低調。

海外中文媒體曾報導，習明澤18歲時，於2010年5月前往美國哈佛大學讀本科心理學，取了個化名叫「楚晨」（Chen Chu）。

美國《紐約客（The New Yorker）》2015年4月雜誌則報導，習明澤曾到美國就讀哈佛大學。2014年在哈佛大學心理學取得學士學位後，習明澤被父親召回國，並充當了習近平的特別幕僚。

所謂「上山下鄉」，即指中共毛澤東時期，1950年代至1970年代中國大陸安排知識青年（簡稱「知青」）到農村定居和勞動的政治運動，也通稱「下放」、「插隊」。中共大規模有組織搞「知青」「上山下鄉」，則是「文革」期間。

學界目前的共識是，這一場史無前例的上山下鄉運動幾乎波及到大城市的每個家庭，一代人的命運驟然被改變。到1970年代後，歷史的走向突然出現了拐點，知青們通過頂替、病退等各種辦法像潮水般返回大城市。

這場運動中，幾千萬年輕人的青春被荒廢，無數家庭被強行拆散，也造成了各個層面的社會混亂。

中共黨魁習近平也是當年千千萬萬下鄉知青中的一個，他的父親習仲勛被毛澤東打倒，16歲的他作為「黑幫子弟」受迫害的後人來到陝西梁家河插隊。但是習近平「從橫禍中得益」，後來飛黃騰達，結果這一段插隊生活在他眼中變得十分珍貴：「七年上山下鄉的艱苦生活對我的鍛練很大。」「我幾乎那一年365天沒有歇著，除了生病。下雨颳風我在窯洞裡跟他們鍘草，晚上跟著看牲口，然後跟他們去放羊，什麼活都干，因為我那個時候扛200斤麥子，十里山路我不換肩。」

習近平年輕時在梁家河（圖片來源：網路）